中國誤導Chinese Taipei是中國台北 台灣外交部：應避用

陸誤導Chinese Taipei是中國台北 外交部：應避用

2018-12-13 14:36聯合晚報 記者徐偉真／台北報導

國名排序用T而非C

外交部認為中國大陸在國際間宣傳Chinese Taipei，是中國台北，盡量避免使用，若因其他因素必須使用，必須盡力駁斥或避免被扭曲，我方以國名排序時，應該以T排序，而非C，避免被矮化成為陸方的一部分。

外交部12月10日發布政府機關（構）辦理或補助民間團體赴海外出席國際會議或從事國際交流活動有關會籍名稱或參與地位之處理原則，這份文件表示，為利我國民間團體赴海外出席國際會議，或從事國際交流活動，遇國家及會籍名稱標示不當時，得以迅速因應，避免我國國家地位遭矮化或參與權益受損，訂定處理原則。據指出，這個原則並非首次發布，在外交部已有多年。

優先用中華民國（台灣）或台灣
外交部指出，出席國際會議或從事國際交流活動，必須優先使用我國國名Republic of China中華民國，或Republic of China(Taiwan)中華民國（台灣），為了兼顧國際參與及與會尊嚴，若國名不被接受，也可以使用Taiwan台灣。

外交部說，絕不能接受如Taiwan, Province of China，台灣，中國的一省。Taiwan, China台灣，中國。Taipei, China台北，中國，或Chinese Taiwan中國台灣。如果協調不成，得建議主辦單位一律以都市名稱或團體名稱，稱呼所有參與單位。

有陸方參與「要提高警覺」
處理原則指出，無論是有接受政府補助，或是未和政府有合作關係的民間團體，若在海外會籍名稱遭受打壓，都得遵循這個原則處理，若民間團體人士到海外出席國際會議或從事活動交流，事先得知活動會涉及名稱議題，或有中國大陸人士參加，應提高警覺並先和主辦單位確認我方的權益。

小英話用"中國台灣"無矮化

中國台北
中國高雄

台北市 (福建省台灣島)
高雄市 (福建省台灣島)

中國香港又贏

小學雞嚟

中國台灣
永結邦交

中國台灣省台北
中國台灣省高雄

台灣公投結果：我們是中華台北島

請各位尊重中華台北島既民意

大家都要民主, 係咪？人地一人一票決定左啦

台灣島只是隸屬於福建省的一個小島

中華民國幾時冇左福建省？

中華民國憲法領土範圍係無台灣省

唔係好明點解佢地會用呢啲車牌。
自貶為台灣省？

我諗佢地係指中華民國既台灣省

自己投票投左做中國台灣省啦

中華民國有分台灣省（本島、澎湖）同福建省（金、馬）
搞清楚人地D行政分區先啦

自欺欺人，本護照國籍咪又係寫住chinese

Taiwan

大家都係中國人